%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Korok}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Körök} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely síkbeli körök paramétereit generálja véletlen módon, majd meghatározza, hogy a kapott körök tartalmazzák-e az origót.} Az $n$ darab síkbeli kör paramétereit, melyek rendre a középpont x-koordinátája, a középpont y-koordinátája, és a sugár, egy lebegőpontos típusú, ($n\times3$) méretű tömbben tárolhatjuk el. Egy lehetséges síkbeli kört így ennek a kétdimenziós tömbnek egy sora fog reprezentálni.}\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(6)} & Írjon \texttt{double random(double also, double felso)} deklarációjú függvényt, mely egy \texttt{also} és \texttt{felso} közötti véletlen lebegőpontos számot generál és visszatér vele. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Készítsen \texttt{void general(double korok[][3], double maxSugar, int nKorok)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{korok} kétdimenziós tömböt \texttt{nKorok} darab kör paramétereivel tölti fel a \texttt{random} függvény segítségével. A körök középpontjának x- és y-koordinátája -\texttt{maxSugar} és \texttt{maxSugar} közötti, sugaruk pedig 0 és \texttt{maxSugar} közötti véletlen érték legyen. A kétdimenziós tömbben található paramétereket a konzolon is jelenítse meg. Pl. \texttt{nKorok} = 2 és \texttt{maxSugar} = 100 esetén \texttt{korok} egy lehetséges tartalma a következő (a paraméterek sorrendje: $x_o$, $y_o$, $r$):
		\begin{equation}
			\begin{bmatrix}
			+21.75 & -43.34 & +89.32 \\
			-86.32 & +97.23 & +10.32 \\
			\end{bmatrix}
			\label{eq:parameterek}
		\end{equation} \\
		\hline
		4 \textit{(8)} & Írjon \texttt{int ellenoriz(double korok[][3], int nKorok)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{korok} tömbben tárolt körökről eldönti, hogy azok tartalmazzák-e az origót. Az eredményeket a konzolon is jelenítse meg. Pl. \eqref{eq:parameterek} esetén a konzol helyes tartalma:
		\begin{flushleft}
			Tartalmazza az origót! \linebreak
			Nem tartalmazza az origót!
		\end{flushleft}
		A függvény az origót tartalmazó körök számával térjen vissza. Pl. \eqref{eq:parameterek} esetén a helyes visszatérési érték 1. \\
		\hline
		5 \textit{(8)} & A program \texttt{int main()} függvényében hozzon létre egy 20 kör paramétereinek tárolására alkalmas kétdimenziós tömböt. Ezután a \texttt{general} függvény segítségével állítson elő maximum 100 egység sugarú véletlen köröket, majd az \texttt{ellenoriz} függvény segítségével határozza meg, hogy a kapott körök tartalmazzák-e az origót. Végül írja ki az origót tartalmazó körök számát. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}